即使是在像加州这样的自由主义天堂，许多人也认为公共混乱的激增是不可接受的——肆意的无家可归者营地、砸抢入室盗窃、人行道上的针头——并据此投票。 加州民主党人在周二处于邻避情绪|菲利普·埃利奥特| 2022年6月8日|时间 
 Polverino说，问题并不一定是这些生态系统中蚊子鱼的存在，而是由于缺乏捕食者，它们的肆意行为才得以实现。 一种可怕的机器人可以阻止入侵的蚊鱼乔纳森·兰伯特，2021年12月16日，科学新闻 
 虽然立法可以防止这种肆意滥用，但数字化也将使当局能够对每一笔刺激资金的每一分钱的去向和效果进行微观定位。 中国的数字货币将如何挑战万能的美元|查理·坎贝尔| 2021年8月11日|时间 
 最重要的是，骑旧自行车并不意味着你必须放弃肆意消费主义的乐趣。 老自行车万岁|Eben Weiss | 2021年6月8日|Outside Online 
 十多年来，他的教学经常是在一种被一名学员称为“肆意不敬”的气氛中进行的。 石墙·杰克逊，VMI最被围攻的教授|S。 C. Gwynne | 2014年11月29日|DAILY BEAST 
 维京人被视为如此消极的原因之一是他们的暴力似乎是肆意的或非理性的。 维京人是如何拯救欧洲并获得糟糕的名声|威廉·奥康纳| 2014年9月17日|每日野兽 
 他的故事基本上没有肆意的暴力和无端的性。 如果世界末日了，你会怎么做? 威廉·奥康纳2014年8月5日|DAILY BEAST 
 林德裁定，基地组织通过维基解密获取信息的证据也与证明“肆意发布”有关。 质疑法官判决布拉德利·曼宁希望渺茫艾里克萨·奥布莱恩2013年7月31日每日野兽 
 新电影《环太平洋》(Pacific Rim)将机器人带回我们的集体意识中，就像肆意的财产破坏一样。 《终结者》，《机器人总动员》及更多最佳机器人电影(视频)|维多利亚·凯兹拉| 2013年7月13日|每日野兽 
 他站在小河边，清澈的河水里，鱼儿游来游去，仿佛在嬉戏。 《欧扎克的信使》拜伦·a·邓恩 
 因为基督徒把流氓、小偷、浪荡子和酒鬼视为做了错事的人。 上帝与我的邻居罗伯特·布拉奇福德 
 你只会助长他肆无忌惮的胡闹，而没有人注意到他如何折磨我可怜的玛格丽特。 雏菊链|夏洛特·杨 
 不那么肆无忌惮和蛮横的错误促成了法国大革命。 牧师布朗洛的肖像和传记，田纳西爱国者|威廉甘纳威布朗洛 
 玛丽·死亡; 一位英国女作家，作为作家享有相当的声誉，但性格放荡放荡。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔